德媒：溫和政策失敗 德國對中共態度轉向

德國《世界報》8月4日在其網站上發表了該報中國通訊員馬克西米利安·卡爾霍夫（Maximilian Kalkhof）的文章〈 德國悄然轉變對華（中共）政策〉，分析了近來聯邦政府對中共態度的轉變。

德國接受教訓 改變對中共政策

中共7月1日在香港強推「港版國安法」，德國最初的態度被媒體稱為迴避、溫和。

外長馬斯（Heiko Maas）多次提醒中共信守承諾，期待其履行在國際法下的法律責任，這包括確保《基本法》賦予港人的權利，以及自由公平選舉的權利。但是德國人的期待落空了。

《世界報》稱，「港版國安法」一出來，人們就可以很清楚地看到，它違背了香港憲法，也違背了中共簽訂的《國際法》。但德國政府卻無視這個事實，在其生效當日僅發表聲明表示憂慮，稱「擔心新法律與香港憲法以及中共簽訂的國際義務是否一致」。

德國的「汽車外交政策」明年或改變

《世界報》分析，事實教育了德國政府，促使其改變對中共的態度。

該報分析，默克爾多年來一直對中共態度溫和。2007年默克爾當總理之初，會見了被中共視為分裂分子的西藏宗教頭領達賴喇嘛。但在北京當局強勁逆風的影響下，隨後幾年裏就看不到默克爾與中國異見人士公開會面，也聽不到她公開批評中共的聲音了。

德國開始大搞貿易，聲稱通過貿易達到改變的目的。該記者分析，最大的受益方是德國汽車業。該文還引用中國問題專家胡謐空（Mikko Huotari）的話說，德國對中共的政策就是「汽車外交政策」。胡謐空是柏林墨卡托中國研究中心（MERICS）負責人，該研究所被稱為歐洲最大的中國研究中心。

但是今年時局出現變化。中共病毒（俗稱武漢病毒、新冠病毒）爆發了，中共隱瞞疫情致使全球蔓延，各國採取封鎖政策，都遭遇了前所未有的經濟衰退。而中共則輸出衛生物資，並將自己裝扮成抗疫救星。今年4月，德國政府證實，中共代表甚至游說德國政府為中共政府治疫唱讚歌。

中共將新疆維族人關入集中營進行思想改造的消息早就在國際上曝光並引起譴責，現在中共又對香港下手了。

這一系列事情的發展，終於令德國人清醒，改變政策。

《世界報》在這篇文章裏還分析，德國本身的變化也將使得中德政策發生改變。德國明年舉行大選，默克爾將退出政壇。而目前對北京當局批評最嚴厲的一個政黨、綠黨躍躍欲試，希望執政並希望主管外交事務。該黨不認同現政府的「汽車外交政策」。

死肥婆係度幫支那拖時間

清醒佢條毛咩，俾侵撤軍夾住要硬之嗎，你估條肥婆真係對住中共硬起來咩

汽車爾 地下黨員嚟

共碟

傻都知啦屌, 咁遲先轉

請保持行車距離

元首喺黃泉之下眼見整個德國徹底奶共，肯定會激到紮紮跳

算鳩數啦德國

肥婆共產爾下台先啦

扮住野先等Biden上場
同Disney,Apple,Google一樣

元首生不逢時
假如依家佢話事 應該一早拉曬班大陸人入集中營

睇黎默克爾同前副總理個個中國人有d野

叫個肥婆提早落台啦屌